人手過剩 中醫睇症要「跑數」 底薪低至$8,000

食衞局研究揭人手過剩 中醫睇症要「跑數」 底薪低至$8,000

【本報訊】本港中醫人手將持續過剩。政府最快今年上半年公佈香港醫護人力資源報告，初步顯示2015年本港約有753名中醫過剩，預測到2025年仍有約151人過剩。近期相繼有私營機構以8,000元底薪加佣金聘請中醫，有註冊中醫表示，擔心長遠會造成年輕中醫求職被壓價、睇症要跑數，甚至要減價提供服務的惡性競爭。有中醫中藥發展委員會委員認為，即使未來中醫院投入服務，亦未必能吸納過多的人手。

食物及衞生局成立的醫護人力規劃和專業發展策略督導委員會，委託香港大學研究醫護人手。港大去年5月向委員會匯報結果顯示，2015年本港多出753名中醫，2025年約有151名中醫過剩。港大正展開新一輪研究，或會調整數據。中醫業管理委員會資料顯示，截至去年7月本港有9,747名註冊、有限制註冊及表列中醫。

80後醫師憂被壓價
近期勞工處高等學歷就業資訊網上平台，相繼有招聘廣告以底薪8,000元聘請註冊中醫。
最新一個廣告是新天地坊國際有限公司，聘請需有一年經驗及學位的註冊中醫，要懂中英文打字，月薪8,000至1萬元、有佣金；需為病人診症、處方及配合其他療法為病人服務，每周工作5天，每日9小時。另有不少招聘廣告以月薪萬多元加佣金請註冊中醫。

80後註冊中醫胡嘉兒表示，「中醫人數直逼西醫，但係睇中醫嘅人一定冇睇西醫咁多」。
現時中醫已過剩，本地中醫新畢業生主要由醫管局18間中醫門診聘請，但一般只有3年合約，以騰出空缺繼續聘請新畢業生，胡嘉兒擔心長遠人手過剩令年輕中醫於私營市場求職被壓價。

有中醫指，現時新畢業生起薪點一般1.8萬至1.9萬元，相信底薪8,000元難以請人，「可能係想試吓請唔請到人」。

中醫院僅吸納100人
80後註冊中醫李家麟表示，曾有年輕中醫面對機構無形跑數壓力，「唔係要你今個月要meet到40萬、50萬，而係佢會對比，你會續約㗎嘛，你會review㗎嘛。佢會同你講阿邊個邊個醫師咁多喎，咁你咁樣喎，你工作壓力無形就喺度」。他指本地大學中醫課程應檢討，提升畢業生競爭力。

中醫中藥發展委員會委員葉維晉表示，中醫院最快2022年才投入服務，預計需約100名中醫，到時亦未必能解決人手過剩問題。

跑數之都

賣棺材都要跑數

其實有咩工係唔洗跑數

7仔m記倉都唔洗啦

同支那有關既野都唔會有好下場

我屋企樓下間藥房個中醫
成日行行企企 無咩生意

98年董建華吹奏中藥港，當年有個本身成績幾好嘅同學聽佢鳩吹去讀中醫，屌你而家真係中哂伏

睇中醫只要用一百幾拾
就可以攞張醫生病假紙

政府吹奏邊一行，個行就會步向沒落

現時新畢業生起薪點一般1.8萬至1.9萬元

有無咁多？

其實係政府吹奏，之後成班人鳩衝去讀，再之後就太多人讀，人手供過於求，畢業生俾人瘋狂壓價。無限Loop

唔係掛
浸大中醫好似幾多人睇架喎

所有要跑數的行業都會衰落

IT

看更，但要跑樓梯

可以同你講....係要

第時掃街果個其實係中醫

識人讀
好似guaranteed 頭3年有人請萬8蚊
之後就要自己搵

其實政府係唔係想引一大班傻柒去讀
谷大個行既人數

然後等佢競爭，森林法則

真係好高深

董Ching Ho Ball

有事上來, 都冇人會睇佢啦

之後有一萬算好彩